同女姓朋友單獨去街食飯，要佢夾錢會唔會好柒?

約人睇戲食晚飯，點問佢夾番錢?

女仔黎講冇所謂

上面有人貼J圖，做乜鳩?

次次約出黎都係aa?

你當人普通朋友咪AA囉

正解

你諗返你約佢單獨食飯既意圖係咩先
真係當佢朋友only既，咪夾錢囉
如果唔係咁簡單，
咪請餐飯睇下得唔得到你心中所想

主動約得女性就咪鬼諗AA啦
樓上做乜鳩

同埋正常都會俾返錢你既

利伸:毒撚

樓上面貼尻圖上黎jm9

如果想媾，啦

第一次既話想有風度啲咪比錢果陣唔出聲睇佢識唔識夾番錢，冇動靜就請佢一餐冇下次囉
講真女仔好多把口就話冇所謂個心唔係咁諗

做男人又唔係貴佢又係唔係港女咪請人食飯low
我都有女仔朋友
我今次請完下次多數佢請食飯

想出黎睇下啱唔啱囉，咁問題係第一次約會問唔問佢夾錢好?

我驚畀個女仔睇小囉，成晚可能氣氛好好，到走個時問佢夾番錢總係覺得有點柒

佢會自動比返錢我

咁你咪鬼問啦

如果唔畀啦？
其實d女仔會唔會suppose你請？

條友做乜鳩貼J圖自爆？

我成日聽d女仔fd唱d男仔話約佢去街後問佢夾番錢，d女仔 背後會唱你

睇你同佢熟唔熟 如果好熟嗰啲我覺得你出聲講冇乜所謂 同埋都睇你心態 如果你覺得佢係普通朋友only咪AA

其實如果想溝先要aa

如果你想媾佢啦，係咪都要佢夾錢？

熟就梗係要佢夾錢啦，問題係我係毒撚，好少約女仔去街，念緊唔知點好

想溝先要aa? why 呀？

岩岩hang out就比曬錢除非你個人本身好手charm好attractive，如果唔係根本就降低自身value

我會主動俾
個人唔鍾意aa
一係一人請一次

所以話巴打你一心都只係想aa
睇你個樣都無女仔朋友啦

即係咁
我同友食飯（不輪男女）
我都會請食飯
好好朋友個d 咪輪aa請食飯
有feel 女仔下自然下次佢開口講請食飯/今次aa
一開波就講aa,比人個feel 好小家

兩日同返個女性朋友去element食飯
食左千零蚊
去到埋單個時個女仔問我
"我使唔使夾錢架?"

咁我緊係話唔使啦

但究竟男女出街食飯幾時變左男人一定要請?

其實我係咪都會請既
女仔拎銀包出來個下我就會話唔使啦 我黎
但有D完全冇俾錢意識既真係

問題係係第一次畀哂錢，咁第二次第三次都要畀哂錢?

上面啲友講到請女仔先叫正常，唔請就無女都on9
唔係必要，梗未必係需要
尤其朋友，請乜尻？除非大家有默契一人一次，否則aa有咩問題

咁即係點，夾定唔夾？

聽過有啲會，呢啲以女做唔做朋友都罷

*啲

頭一次當禮貌，熟左就偶一為之
如果一個朋友會覺得你請佢係應份，唔請有問題，你都係疏遠佢
當然你好疊水係另一回事

做女朋友啦？係咪都係我畀哂？呢個係重點

我會主動俾
但10次有9次對方都話唔駛

其實大部份連登仔無女因為本身個心態錯左

溝女本身就係要大家朋友開始相處了解再發掘對方吸引自己既優點

一開波個意圖都比曬人知，人地睇住你黎食啦

你會唔會開post問新識左個毒撚朋友一齊出街食飯應唔應該aa呀？

你條女？葡萄

你試下埋單果陣講一人請一次囉
又可以乘機約下一次

但條女會唔會諗下次要我界，唔會有下次啦

咁既女就算吧啦

你有女緊係咁講啦，我那有女

第一次緊係要條女比哂啦

廢撚得過你要自己比哂？

真係fd底又只當佢朋友嘅就問
唔太熟就由佢但冇下次(如果冇主動畀返你的話)

我都諗緊呢個問題

即係大前提係預左界錢先，然後等佢界唔界番我？

照比先囉 睇下佢咩反應
比返錢你or話下次請返之類咪
如果乜都無表示好似食硬你咁就知咩事啦

你要覆我；
你都唔黎，梗係條女比哂啦

屌你，上面有d又話界有d又話aa,咁即係點撚樣呀？

係 睇吓佢咩反應
佢會自動自覺畀返錢你嘅當然有下次繼續做朋友
如果冇嘅知咩事啦 同埋都睇到佢份人係點
以上做法係唔太深交或者新相識嘅朋友
如果本身熟幾時問都唔會影響感情啦

但大前提你哋兩個之間本身係冇曖昧成份

有次個女性朋友過黎旅行，幾年都冇見過佢，一落左機我就請佢周圍玩，周圍食。搞到佢都唔好意思，之後嗰幾餐都係佢請

肯唔肯自動夾錢睇到好多野，佢主動夾錢你可以大方拒絕話自己包晒，佢唔主動都唔好開口問，呢d女無下次

屌 啱啱先睇到
呢個情況就咪鬼問啦樓豬

其實同d朋友傾過，你約得d女出黎玩，佢哋係預左你界，如果你真係收番佢錢，佢實唱鳩你cheap

睇下條女咩樣啦，扒你都請

朋友關係就係咁啦

上面好多巴打話緊係要問佢夾番啦

扒就唔約出黎啦

多數女仔最後會自動自覺夾翻錢
例如我

咁，我不如約你啦

我約你食飯但aa架
同埋記得自動自覺界番錢我

食咗幾錢呀?唔貴就算啦
你內心其實好想問 搵緊更多人認同姐
不過佢唔自動自覺就唔好再溝人為妙

聽晚想食咩？

是咁的，第一次約女仔去街食飯就想食好d整餐fine dining,但真係好貴，所以要計下數

如果你決定食好啲完又問人攞返錢

屌你，死開，咪撚同我爭呀

所以我先問下大家意見囉，如果食嘜記就唔撚問咁多啦巴打

其實你都係同意係有唔妥先上嚟問啫

我都唔知，第一次約會無理由食cheap野

我同幾個識10幾20年嘅男仔朋友都照夾，多數佢地俾完錢，出門口後我都俾返佢地，或者到我俾錢食糖水或下一餐，就算單獨食飯都喺一樣，

就算大家感情好到好似屋企人咁，始終大家都喺打份工，無理由要人請，所以我從來都覺得男女AA無問題，屋企人亦一直教我，做女仔要養得起自己，唔使要人請食飯，唔好佔人便宜，就算人地請，都要請返人。

你唔洗講野
照比錢
埋左單 再飲多淡水
比少少時間佢表示下

1攞銀包出黎話比返錢你，咁你請佢啦
2笑笑口講多謝，你咪笑笑口講下次到你
3乜都唔講 攞袋走人，行到出門口你就問佢攞返錢，唔值得請

第一次要請啦

講唔講得食咗幾錢?

呢位絲打下星期六有無空食餐飯？
Amber 7:00點，留阿廢名

未去食，plan.緊

哈哈，我下星期去旅行去20日

你咪比左先囉 一餐飯洗你幾多錢姐 條女見你比完如果冇夾錢意識 咪絕交囉

咁快請我食檸檬

咁又唔好咁絕，我想知依家d男仔第一次約女仔去街係邊個畀錢姐

正常朋友都會 AA 啦 你唔係會下下請你個friend 食飯掛

都話左唔係

如果你想追佢咪比囉 而想溝佢就AA

用app直接charge佢錢

佢可以扮睇唔到

passive aggressive

扮睇唔到就豪一次俾佢，以後唔好同佢出去
條女咁都唔俾錢，唔要得過呀！

是旦啦
係冧你既請唔請都一樣
佢想夾咪夾囉
幾舊水計黎計去

屌，食餐飯做乜攪到咁複雜?

我又唔係咁睇，其實你約得條女畀錢係好應該。

屌你，成千蚊架，如果開埋酒要成二千架

痴撚線
就係你班垃圾養成班港女

咁你俾啦仲開post問

成千蚊, 無咁大個頭, 就唔好戴咁大頂帽
你有心溝人就唔好充大頭鬼啦

我都知唔岩，求大家屌醒

真係想知其他巴打會點同埋點先係主流

理性分析唔想聽
咁你開POST問黎托?

拿拿林比完錢 然後返屋企打飛機啦

即係點？唔通去翠華？

唔係話你窮

但既然你覺得貴 咁點解食平D唔得?

第一次出街 就食成千蚊
如果你唔請 我諗條女唔會再同你出街

有乜好介紹？
利申‘窮撚黎

咁第一次去街應該食太興or翠華？

翠華個價位一上就係成千蚊？
全香港幾百蚊兩個人係咪無野食？

假設你第時真係同人一齊
出街拍拖食飯會食幾錢, 宜家未食幾錢囉

第一餐食完你比,
最好就梗係佢自己開聲
比返錢你/話下次佢請

差d 就係你開聲叫, 話下次佢請
佢又真係肯再約
如果佢唔再約你, 其實都已經唔洗晒時間
你扮得幾多次大頭鬼？

第一次戴咁大頂帽，第二次點算 返去太興？

我約個女仔frd 成5,6次
次次佢都會比番錢我
想請佢都請唔到

會主動夾番錢先係正常女仔
可以係佢比錢時淨係拎少少一半，意思咁就算
比人請反而唔自在

唔好意思, 屌你老母係咪弱撚智
開個openrice 搵間西餐
唔係花園個d 垃圾, 都唔撚洗下下過千啦

既然你窮撚
就唔好學人金錢溝女啦
你持續唔到依種生活水平
一下子降低 個女仔咪仲大期望落差

揾間坐得舒服傾到計咪得

去cafe de coral啦

其實我睇咁耐都覺得樓主係假膠

有無好介紹？

其實去餐廳食三個course, 4,500蚊一個人好貴？
未計飲酒。

邊part覺得係？

睇黎你仲停留係食得貴 = 好氣氛 = 提升好感
你覺得幾千蚊貴就唔好食囉
講真你要個女仔同你AA間咁貴既餐廳...佢本身係咪好想食先
唔係你係抵比哂WO

上次同男性朋友出去，睇完戲我主動提議直落食m記

樓主係咪第一次約女出街？

First date真係唔應該食咁貴，晚飯頂盡百幾蚊一位已經好夠。

同埋最重要係間嘢可以book位同埋一定要book定位。你都唔想到時等位等到條女黑面
識主動book位嘅男仔真心唔多，樓主識咁做就已經加到分。

仲有，埋單時唔好主動提AA。如果對方係好女仔，一定會話夾返錢，唔肯俾錢真係可以no next time，佢應該當你係兵。如果對方對你有意思，一定會insist 夾返錢，因為想俾好印象你。

如果樓主想保持霸氣，可以話，唔需要夾，下次食飯先喇，咁就可以俾對方知你有興趣再見佢之餘又保持到風度。

利申:真絲，但好睇唔過眼連登仔經常on99做爛市。

就係你啲咁嘅人，
想人夾咪講囉

Are you on9?

無問題
但樓主又想要錢又明顯唔敢問 又驚人以為佢7 好撚on9

女仔就請佢啦

同意絲打
但有得book位又百幾蚊一個人好似較難
我諗預兩百幾一個人較合理

俾啦

遅下你請都冇女肯出

Ptgf收你二三千

食飯可以請，爆房錢記住收返一半

間野你揀？你揀就請硬

無錢溝乜女

扒就唔約啦

我覺得aa冇問題好正常
但男仔主動請會加分

讀緊書洗緊屋企錢咪aa囉

出嚟返工仲問呢啲柒問題就算吧啦

你第一次就食千幾,仲想人地幫手夾返,你有無問過人介唔介意食咁貴

正常第一次見面就食啲西餐/日本野,預百零二百就ok,但唔排除佢係有錢女食開貴野,可能就真係要fine dining先有個好印象

睇下咩人
好熟既我會要佢夾返

咁去邊?有無好提議？

唔係掛，約會去m記我接受唔到

百幾蚊一位重可以掟埋台？邊度有？比較少約女仔食飯

想食咪食囉

第一次dating好緊要架，緊係問清楚d啦

第一次dating就爆房，咁快？

唔通一世做毒撚咩

絲打說出了重點

你想邊區？
西餐法國餐定日本野？

邊區食呀？幫你諗諗

一餐半餐咪請下人地食 佢對你印象會好啲
唔岩既話下次唔好再約 又或者下次再AA

我以前同男仔fd食飯會夾返自己果份，除非個男仔叫我收返埋銀包話佢請先冇夾錢

有來有往，輪流請咪得，又可以約多幾次

我自己就唔係咁 反而係對條友無興趣我先會堅持比返錢佢 無拖無欠 唔多想再見到佢
咁有少少興趣/想同佢繼續做朋友 咪由佢請 第二次再夾錢比佢

以上只限同唔熟既人第一次見面

唔會啊
拍拖有時都各有各比啦

想食法國菜

無所謂，出得黎食就區區ok

咁呢點我同意嘅，又要唔想俾又要無膽係好柒

觀塘工廈其實好多都唔錯 唔算貴但又好食同坐得ok

其實就預你全部入你數先 到時再睇情況，如果佢堅持AA ,你同佢講下次你請翻我 順便約多佢一次

邊有女仔堅持aa架

介紹兩間畀我啦

有架

咁個女仔可能怕你再搵佢，唔想同你有瓜葛

嘩好hurt

屌啦...大大個OPENRICE
你唔係問個女仔想食咩
你問我仲乜?
自己醒水CHOK下佢想食咩啦

第個啦，大把女啦

openrice是垃圾是常識吧

食pizza hut/ 意粉屋算啦

$500 有找

屌，好無誠意咁不如太興翠華啦，實畀個女仔唱窮西

食平d 又驚比個女仔嫌
食得貴 自己又比唔起
連食咩都揸唔定主意

如果佢鍾意食日本野都應該同佢去間好啦，唔通板前果d咩

就係咁先要問

去中上無問題，問題係應唔應該問個女仔夾番錢

你有無錢
餐餐都去食意粉屋先?

如果無 咁我唔覺得上面2件野有幾窮西

咁都唱你窮西你咪唔好溝佢

間*

又黎

由頭到尾係你想食貴野， 唔係個女仔想食貴野， 食完你要佢夾5~7百蚊佢可能大失預算

你好煩呀， 放過人啦

仲有呀， 想食法國野係你想滿足自己， 係你想要環境有情調， 唔係個女仔想

d人叫你睇個女仔ig喜歡食乜你睇佐未呀， 定係你仲活係自己既世界， 諗緊自己想點， 冇諗過個女仔喜好？

d人問你有冇錢又答ok, 咁你平時食開咩類型餐廳， 有冇食過好食值得去？ 如果有食開貴野點解一間都講唔出， 要上黎問人？

唔係一次半次食得起就叫有錢， 冇錢死充都冇用， 唔通因為去食貴野而溝到， 第時就會同你食麥記？

學下愛人先去溝女啦， 你愛自己咋， 講佐咁多頁都仲諗緊要唔要條女夾錢， 仲要未必一定溝， 咩睇下夾唔夾， 你根本唔係喜歡人， 你想解決生理需要之嘛， 算吧啦你

男人老狗婆婆媽媽咁
上面巴打都比晒建議你 又嫌三嫌四
自己冇經驗咪聽下過來人講囉 同你三唔識七方死會水鳩你咩

搞錯呀話你on9驚你嬲
你約得條女食4500fine dinning 諗住搏下好感睇下有無機會發展
正常佢都唔會預要比咁貴啦
好老實講你要AA搵間靜靜地既CAFE又好扒房都好
人均消費二三百蚊頂盡
你自己要玩氣氛唔係要個女仔一齊afford你個期望掛??除非係佢主動話想食姐
大佬而家好有錢咩
如果個女仔出黎食左先知咁貴佢邊會想話AA制呀??
Fine dinning 我都同男性朋友食過，但大家係有共識話去試試，所以我有帶定錢去比既，無諗過要佢比。但係佢喺佢去washroom果陣就比左錢，後來我出到去有堅持要比佢，佢唔肯要，結果幫佢洗車請番佢食親手整既甜品。

未追後面啲post, 見樓主話係千幾二千蚊, 咁我想講除非樓主同條女一路有傾開果晚食咩食咩, 大家都好期待,
如果唔係我係條女都會覺得好似冇啦啦俾人劏咁,
心諗你都戇鳩冇啦啦第一餐帶我食咁貴但原來唔係請我
即刻扣到負分以後唔洗再有咩瓜葛, 唔係因為貪唔到你餐飯,
而係已經識別到有人傻仔充大頭鬼, 呢啲做朋友都覺得哂時間,
aa 的話初初緊係食正價, 或正價貴少少嘅野, 到真係大家好清楚大家都係aa 加感情好好,
人地先決定到想唔想同你(而唔係路人甲乙丙)食咁貴
不過你想溝人, 第一餐咪食正常野加請佢囉, 同埋順便襯住第一次食飯埋單果陣睇佢會唔會自動波拎銀包果啲, 唔會果啲女你就睇路

其實個女仔夾唔夾錢就代表佢個人品?好似唔係好公平。

咁你約佢時話去食太興翠華，佢認為女仔會有興趣咩?但你話Amber就

其實去Amber係我心願黎，但好貴但如果有人陪佢又肯夾番錢就真係好perfect

一次半次見而禮咪請 你話人地當你攝時間 一大班人咁要你比咁緊係不了不了啦

係400-500唔係4500呀巴打

見面禮

絲打@@
四五百你問左佢意見未先
有共識就得

所以咪問下呢度d巴打第一次約女仔食飯係咪請哂或夾錢囉，乜唔係個個一樣?我毒撚話話唔知

咪叫左你唔好主動叫佢夾囉
睇佢會唔會話比囉
如果佢有話夾就有兩種可能
1.佢係個唔奉旨要人請既女仔
2.佢唔想欠左你（下次唔想再見到你）

佢無話夾都有兩種因素
1.佢認為係風度（或者覺得應該你請）
2.佢有打算下次會再見你（有機會媾到佢）

屌你老母死假膠, 上面覆撚咗你又扮睇唔撚到

未試過，次次都係啲女比錢請埋我

唔係fine dining 就只能揀翠華大家樂?
樓主視野都好狹隘下
唔怪之得食完一餐飯會諗既野係追唔追返人拎錢好
我鼓勵你試下問個女仔拎返錢睇下會發生咩事
反正就算今次處理到, 下次又唔知做d咩柒野惹人笑柄

d女成日話男女平等⋯⋯⋯⋯

只限有jetso果時

同你好熟呀？ 痴痴地， 第一次同你出街， 要還你心願？ 仲要洗錢？ 同你連好fd都講唔上

咁去意粉屋我請算

都話毒撚，接觸開係個幾間

由第一次出街到依家同女朋友出街全部a a
利申 : 讀緊書 ,根本冇可能比埋佢個份 不過有時幾$10就唔會計

如果佢對波係aa
咁緊係aa喇

讀緊書就咪撚約女啦

我會偏向自己俾左先
當女仔想夾返錢
我會話數黎數去好煩
叫佢俾戲飛
(食飯點都貴過睇戲 佢冇乜理由拒絕你)
如果佢真係say no
咁就叫佢俾齊頭 eg餐飯450 叫佢俾200

利申A0

其實係掉返轉 如果對你有興趣既話
唔好講太興啦
茶記KFC都會食啦

講到太興翠華好失禮你咁 但你又自稱窮撚
R晒頭

我真係無聽過人第一次約級仔食飯去太興翠華囉

你有無錢日日食翠華先 ?

唔係太興就翠華或者大家大快活

我覺得上見叫我約女仔去太興翠華係整古我

你個名

唔撚係呀？
你仆d大陸妹佢都界錢？

女姓AA制OKAY
女性就請人食啦

我約佢 就會出哂
如果佢約 我會先比100% 睇佢肯唔肯比 唔比就算 比我都收番佢小小

你幾歲？

有心發展會一人一餐
即場AA太核突

普通睇戲食飯當然夾返
用生日飯或者話自己加人工嗰d 咪請
一開始就請好快變伙食兵

有乜關係

其實咁多巴絲打贊成或反對都係一半半，都唔知聽邊個